獨裁者手冊

利申: 非書商打手, 19打工仔一名. 會同時係兩登分享下閱後感

前排書局買咗本書叫 獨裁者手冊 , 裹面講既野中哂香港/中共現時情況, 裹面個理論有助大家理解以下幾點.
先打結論引大家睇:

最終結論:
1. 關鍵係 "核心盟友-有勢力人士既數量", 核心盟友人數愈少, 愈易掌權, 大眾利益愈易受忽略
2. 真.雙普選 係終極解決香港人有無未來最重要既一點
3. 攬炒係可行既方案令香港有未來

呢本書可以解釋到以下現象:
1. 功能組別係中共獨裁統治香港既重要手段, 同時解釋到點解中共死都唔肯比香港有普選
2. 解釋到點解政府會推行明日大愚, 港豬澳, 膠鐵等等 (除咗智力問題之外)
3. 解釋點解黑警比其他公墓員高人工, 同埋點解要死攬黑警, 發放大量OT錢
4. 習大大 so call "打貪" 背後既政治動機
5. 點解中共會以 "讓一部人富起來" 為方針
6. 點解錢愈洗愈多, 但醫療/交通質素下降, 教育制度愈黎愈垃圾
7. 點解政府不斷話香港勞動力不足, 要繼續引入大陸
8. 點解搞咗咁多年, 貧富/向上流動問題愈來愈嚴峻

如果有人睇果呢本書, 可以討論下

1. 功能組別係中共獨裁統治香港既重要手段, 同時解釋到點解中共死都唔肯比香港有普選 利益集團統治
2. 解釋到點解政府會推行明日大愚, 港豬澳, 膠鐵等等 (除咗智力問題之外) 送錢
3. 解釋點解黑警比其他公墓員高人工, 同埋點解要死攬黑警, 發放大量OT錢 獨裁政府常態, 黑警成為新利益集團
4. 習大大 so call "打貪" 背後既政治動機 支那無興趣
5. 點解中共會以 "讓一部人富起來" 為方針 同上
6. 點解錢愈洗愈多, 但醫療/交通質素下降, 教育制度愈黎愈垃圾 政治考慮優於質素
7. 點解政府不斷話香港勞動力不足, 要繼續引入大陸 消滅香港人 降低勞動成本
8. 點解搞咗咁多年, 貧富/向上流動問題愈來愈嚴峻 專制養成封建

1, 2 正確, 3, 6, 7, 8部份正確

呢本書最核心既理論係 "核心盟友既數量" vs 可替代人口既數量"
最有利中共極權統治香港既方法係 1. 推低掌權所需核心盟友既數量; 2. 推高可替代人口既數量
我用番書中翻譯既用詞

核心盟友 大致上解釋係有權決定政策/社會制度上最有影力既一推人 (香港就應該係官員議員/大型團體/業界組織等等)

可替代人口既數量 大致上就係無咩能力影響政權既一群 (例如唔發聲既港豬/藍絲/窮L/打工仔)

推唔到都繼續寫下:

書中講保持統治力最重要有幾點:
1. 控制錢既來源(稅收/天然資源)
2. 核心盟友要少
3. 易操控而影響力弱既人數多

錢 用黎收買 核心盟友, 而核心盟友少, 每人分到既錢先多, 比較容易收買. 反之核心盟友多 (倒如有普選人人都有權有能力推翻統治者), 要收買所有人係無可能, 所以要保住權力好難 (權力更替夠頻繁). 而民主社會點解普遍生活水平較好, 係因為收買大量核心盟友既方法只有用利民政策 (唔一定利大多數人, 至少會有利多數人同有代表性既選民群)

例如美國侵侵點解要逼大陸買農產品, 係因為美國農民數量多, 要保住下次選舉勝利, 一定要收買農民選票 (泰國他信一樣, 補貼米農得到大量農民選票).

而係極權政府, 錢只需要直接分比少數有權力既人就可以保住政權, 根本唔需要分咁多比一般大眾. 書中用津巴布韋做例子, 總統同親信/軍方好有錢, 但一般大眾窮到燶都一樣統治到幾十年, 因為一般大眾無權無勢無力量, 所以只需要壓榨大眾攞錢收錢親信同軍方, 就可以保持權力, 唔會花錢係利民政策

至於無勢力既人要多, 被壓榨既人數多, 而上流機會少, 形成晉升做核心盟友既競爭大. 令核心盟友驚被取代而忠心於統治者, 而無勢力人士忙於爭取上流同生活難過, 無力反抗 (例如港豬日日忙住打工, 但上流機會細, 結果剩係掛住番工/奶有權有錢既人袋底做順民)

最簡單咁睇
香港個winning coalition就係果1200人選委
亦即係北京操控嘅一班傀儡

啱, 睇下呢1200條友 + 立法會70人係香港最核心盟友

睇下呢1200條友點"選"出黎, 邊個有資格提名/投票, 就知要操控係比民主選擇易好多

立法會70人, 點解死都唔肯取消功能界別, 就係因為呢個制度令佢地控制議會所需要既支持人數減少好多. 簡單講, 功能組別選民/候選人數比直選人數少好多, 變相只需要集中財力收買功能界別, 係直選只要攞到唔太多既席位, 就可以攞到過半數席位

變相係唔洗過半香港人投佢就可以控剩議會, 最極端情況下, 建議全取35席功能+1席直選就可以控制議會，而可能只需要10-20%香港人支持就可以做到. 而真普選要超過50%選民支持先得, 要操控議會既難度低咗好多

所以選舉制度上, 有咁複雜搞咁複雜令到控制政權核心所需既盟友數減少, 就愈易獨裁, 而普通平民係佢地眼中重要性係好低. 所以200萬人上街, 港共政府都唔會理, 因為佢只需要少數藍絲支持就可以繼續執政

值得留意係去到今年政府非常依賴警隊維護政權
比起以前更明顯
可以話警隊都加入左佢嘅winning coalition
香港某程度上可以話係半軍人掌政
正正係點解佢唔會得罪警隊嘅原因

你啱既

睇番歷史, 成功推翻政權一定要武裝力量食花生/反政府先會成功. 武裝力量一出手, 反抗軍點都會輸. 有好多時武裝力量都係食花生, 之後出黎收拾殘局變為軍方掌權 (最近例子就係泰國)
所以政權首要任務係掌握武裝力量, 而港共得番黑警一支武裝力量可以用, 所以點都要收買

收買方法有幾樣:
1. 無腦式支持黑警任何行為 (唔洗點解釋, 你睇下張建宗講完一句比人屌到反艇而家唔敢唔再講)
2. 加大黑警權力, 等佢地可以為所欲為 (休班攞武器, 下一步一定係休班可以攞槍)
3. 高人工, OT錢, 福利, 買裝備, 所以你就會知點解黑警有私人會所比佢地玩, 人工又高過其他紀律部隊

個人認為內部滲透警隊會係再行方法, 例如之前connect到黑警家屬集會要求獨立委員會, 由黑警周圍形成心理影響分化佢地同政府. 當警隊向政府既忠誠有動搖, 就係成功光復香港之日

中國共產黨之起落:

共產主義都係為咗打個江山番黎而採用既戰略
真係其實毛毛 (習大大都係) 係想復興帝制. 當時人民艱苦生活, 共產對佢地係有好大吸引力 (人人有錢有分, 當時人既思想知識都係好低階)

但成功打到江山, 但又窮到燶, 當毛毛生咗無咗最強力既個人崇拜去維持統治力, 唔再改革開放比飽飯人民食, 好快又會有人起義 (根本歷史重演緊，中國從來都無發現到民主). 改革開放行資本主資+獨裁係根本上自相矛盾, 係一個崎形既政制. 大部份經濟發展果實比少數核心盟友食哂 (讓少數人先富起來). 之前因為經濟發展受低基數同廉價勞工因素可以快速發展, 而人民感受到生活改善. 但現時發展已到極限, 而獨裁政制中既核心盟友繼續要利益, 只會係從人民手中收番黎. 唔行民主只會重演中國3千年黎既故事 (人民窮-起義-新帝上台)

馬克思個套職業革命家推行共產主義, 已證明唔work, 係去唔到共產烏托邦. 只會變成獨裁政制去壓榨人民

反而最接近共產主義既 北歐同瑞士. 先行民主, 後發展經濟. 當經濟發達到可以令每個人都溫飽, 而人民教育令人民質素提升到唔再只重視物質而關始關注社會及人類, 先有機會接近共產烏托邦.

先民主, 人民先有機會享用經濟發展成果, 當資本主義發現到極致而資源唔再係有限, 人唔洗再爭奪資源, 到時候共產果實就會開花

至於無勢力既人要多, 被壓榨既人數多, 而上流機會少, 形成晉升做核心盟友既競爭大. 令核心盟友驚被取代而忠心於統治者

可唔可以講下呢度，唔係好明
姐係佢想選民人數多d 定人口多d?